川習會前報導正建造第3艘航艦 陸媒新聞遭下架

川習會即將登場，中國官媒新華社25日發文透露第3艘航空母艦「已經在船台上有序建造」。澎湃新聞26日早上跟進報導，並提到可能有核能動力、電磁彈射，但該篇新聞沒多久就遭下架。（取自澎湃新聞網）

大國風範

新華社首確認：中國正建造第三艘航母
中國第二艘航母在2017年下水後，外界開始關注中國第三艘航母。新華社官方微信公眾號的一篇文章，首次確認中國正建造第三艘航母。而它有可能採用直通甲板。

新華社在《6年前這個紅遍全國“style”，至今讓人心潮澎湃！》一文中指出，6年前11月23日中國首艘航母“遼寧艦”成功起降殲-15艦載機，6年過去，中國國產航母業已試航，入役指日可待，新型航母也已經在船台上有序建造。

對於中國第三艘航母的研制情況，國防部新聞發言人任國強此前也有回應，但沒公開確認已開始建造，「對於中國航母長遠發展問題，我們會根據國家經濟社會發展情況，以及國防和軍隊建設需求，綜合考慮各方面因素，通盤考慮航母建設發展問題。」

今年7月，遼寧艦與國產航母曾同框出現。

▲ 今年7月，遼寧艦與國產航母曾同框出現。

中國船舶重工集團公司官方網站則曾刊發一篇標題為《新征程，新謀劃！高質量發展的新時代，中船重工應該怎麽幹？綱要明晰前進方向》的戰略綱要，指出要堅決貫徹習近平強軍思想，以構建中國特色海上現代作戰體系為牽引，加快實現核動力航母、新型核潛艇、安靜型潛艇等攻關突破。

遼寧艦設計師：中國起碼要3艘航母

另外，「遼寧艦」總設計師朱英富在四川電子科技大學的主題演講中，也曾透露中國將繼續建航母。他表示，未來中國一定要搞核動力，並要應用更先進的電磁彈射技術在未來的航母建造中。當被問到中國海軍需要多少艘航母時，朱英富回答，「現在美國說他們需要十艘航母，我們可能不需要那麽多，但起碼應該有3艘，如果有條件，能有四艘或五艘更好。」

新加坡南洋理工大學拉惹勒南國際關係學院的中國軍事專家查爾（James Char）接受法新社訪問時認爲，中國的航母難對美國構成威脅。不過，BBC引述專家指出：「如果你是一個弱小得多的國家，一艘航母來到你的海岸邊，仍是一個很驚人的警訊。」

CVN-78 Ford

黑煙號

使撚造，扣留人地隻船咪得羅

刪一段新聞有咩用，美國會唔知咩

my friend, president xi